GAIA

[Оглавление](../../Papers/automl/Оглавление.md)
Что-то про transfer learning framework. Делают предтренированные модели. Для последующего трансфера на задачи. Может работать по 2м изображениям в категории для finetuning.s
*task-agnostic unification*
Объединяют данные из разных датасетов, используют унификацию меток, на основе word2vec для разрешения конфликтов дубкликатов категорий
*task-specific adaptation*
# task-agnostic unification
Создания единого пула данных с единой разметкой, и обучением гиперсети, где различные архитектуры оптимизируются совместно.
## Unified Data and Label Space
Есть датасеты **D**, пространство меток **L**,у каждого датасета **di** есть пространство меток **li**, пространство меток состоит из категорий **{ci}**. Сначала в качестве пространства меток берётся самое большое из пространств у датасетов, потом каждое пространство отображется в него: По очереди берутся датасеты, и каждая категория сравнивается с категориями в изначальном множестве по word2vec. Если выше порога 0.8 -- категория добавляется как новая, иначе помечается названием с ближайшим значением.
Если нужно добавить новый датасет, то пространство меток переформируется, а последний слой меняется под новый набор категорий, остальное без изменений.
Используют несколько голов. Смягчает конфлик категорий при дубликации.
## Unified Architecture Training
Search space содержит: глубину, ширину слоя, размер входа.
Обучались по BIGNas методике с сеткой и расшариванием весов. Выдвигают гипотезу, что progressive shrinking (PS) из OFA не эффективен при детекции, поскольку влияет на effective receptive field. При этом нужна широкая вариативность глубины и ширины сети, при том, что PS работает итеративно. В итоге они модифицировали PS, добавив anchor. *anchor-based progressive shrinking* (ABPS). Они выбирают некоторую модель в качестве anchor, стоят подчинённое search space, сохраняю базовую совместимость по глубине и входному масштабу. После тренировки они урезают anchor, потом finetune на новом пространстве поиска. Потом повторяют процесс.
# task-specific adaptation
## Task-specific Architecture Selection (TSAS)
Используют ранговую корреляцию, Kendall Tau индекс. *Ниже объяснение почему.*
	Учитывая пространство поиска на основе якорей. Разбивают подсети на группы по BFLOPS. В каждой группе исполняют 100 моделей и берут лучшую как репрезентацию группы. Дале finetune с 1х sceduler и используют результат для ранжирования. Потом идёт 0.2 х "fast-finetuning" scheduler *(Не поянтно к исходному или к исходный или к результату 1х, скорее всего к исходному)*  сравнивают ранг с 1х. 0.2 Оказался намного лучше, по Kendal Tau, поэтому они используют "fast-finetuning". 
![c07c9dd2dcac59a8c88519a368e53dbf.png](../../_resources/b5daf10bb19a433da801532d13612d96.png)
![689c12cb6a79c4cc2711890ecbbe2202.png](../../_resources/d1c486e2907741ee83fd1f5addb8a24d.png)
Рандомно выбирают модели с разными входными масштабами и глубиной, применяют "fast-finetuning" для поиска решающих факторов. У них модели с схожой глубиной и входным размером имели схожу точность (~вау!) на рисунке оно справа. Иллюстрация к корреляциям слева.
Двухэтапная схема поиска: На первом случайно выбирают K моделей (обычно 5),  по правилу сендвича (самую тонкую, самую толстую, пару остальных (BigNAS)) как группу для каждой комбинации входных масштабов и глубин в каждом под пространстранстве сохраняя модели в этих ограничениях. Напрямую запускаю модели и выбирают лучшие в каждой группе. На втором шаге берут 50% лучших моедлей из выбранных, делают fast-finetune и выбирают лучшую архитектуру на основе результатов fast-finetune.
В качестве основы для search space Faster RCNN with FPN, ResNet
Когда finetune под конкретную задачу стараются взять веса из категорий данной задачи, или из ближайших возможных.
## Task-specific Data Selection (TSDS)
Использование GAIA для того, чтобы выбрать данные для лучшего результата на конкретной задаче. Они обнаружили, что GAIA при построении large-scale pretraining изучает представление как upstream, так и downstream (общий и частный, под конкретную задачу) наборов данных. 
Визуализировали выход по категории person в *fc7* слое используя t-SNE (кластеризацию. Зачем?). В больших датасетах, COCO, Objects365, Open Images достаточно широкое распределение наблюдений. При этом наблюдения из специфичных (Caltech, CityPersons, Comic, and Watercolor) достаточно компактно расположены, в частности можно заметить пересечение Comic и Watercolor.
Используя эти наблюдения можно делать расширенные Ds* наборы данных. Для двух наборов (общий Dt и специфичный Ds) можно построить векторное представление. Векторы делаются для каждой категории и каждого изображения V (Itj , c∪p) путём усреднения выходов с fc7 для каждого образца потом ищутся данные для каждой категории специфичного набора по двум стратегиям на основе расстояний между V (Itj , c∪p) и V (Isj , c∪p) (векторам по базовом и специфичным наборам данным)
- top-k
- most-similar
![8880d74356d661bd20ba4d754475809e.png](../../_resources/d0b511c6d5d64b7d9667f97cae5ee44f.png)

# Experiment
# Detail
Jiahui Yu and Thomas S Huang. Universally slimmable networks and improved training techniques. ICCV, pages 1803–
1811, 2019
[Оглавление](../../Papers/automl/Оглавление.md)